[必睇](廣傳) 被捕後注意事項 保護自己 和理非勇武都要睇

李安然大律師 (法政匯思) 在 9.2 中環愛丁堡廣場 中學生罷課集會 分享
原片:立場新聞 41:00-60:00 有時間既直接睇影片

被捕後注意既事項
16歲以下被捕既程序 (一定要同警方說明你係16歲以下 錄口供同搜身必需要有家長在場)
警方會解釋拘捕原因,請記住被捕發生時間 (48小時內需要帶上法庭/放人)
被捕後唔好解鎖打電話 (有機會被警察拎左電話後也無法取回,所以要背電話)
電話會被警察拎走 最少背到1個電話 (律師/信任既人既電話 去幫你搵律師)
無律師在場錄口供對被捕者好不利 要保持耐性
警察拘捕後 警察既目的係調查同指証被捕人 令你入罪
千萬不能配合警方既調查 指証自己
打電話給律師時 警察會在旁 不要說出和任何案情有關的 (E.G. 地點 在場原因)
警察可以做紀錄 而紀錄會成為証據

我無野講和 我唔知道 我唔清楚 我冇印象 既分別
[舉例: 警察問你父母名字 你答我唔知道 我唔清楚 我冇印象 一聽就知你講大話... 因為你係知道父母的名字 而你係要保持緘默 所以先要答我無野講/唔答]

如果警察話你唔配合 而你提供証據令自己入罪 代價係非常是大 所以必需等律師在場
不應該為左早D保釋而配合警察調查 提供証據去指証自己 而有機會令自己入罪
[舉例:身上的袋到搵到豬咀 你如果答係 就已經提供左証據去幫警察說明你有去示威現場
所以應該要答我無野講 雖然係你的袋到搵到豬咀 但不代表豬咀屬於你 物主唔代表係你 可以係借 可以被人放入去 所以必須答我無野講]

情景題1:被接放學 警察車上搜到鋼珠 警員叫你拎鋼珠影相 不應該拎住鋼珠影相
情景題2: 如警員要求 重新戴回GEAR影相 絕對不應該配合

舉例問題:
71 你知道有遊行嗎? 知
有離開家嗎? 有
你有去銅鑼灣嗎? 有
知唔知遊行後有人衝擊警方防線? 知
你點知阿? 我睇到
你係親眼見到嗎? 係
距離幾遠 會唔會睇得唔清楚? 唔會 我睇得好清楚
點解你睇得咁清楚阿? 因為我係現場
咁你有冇見到有人掉磚? 我見到
果到有人掉磚你有冇開遮 警方可能會開槍 你有冇開遮保護自己? 有
咁你打開把遮有冇拎係掉磚人士旁邊? 有

咁聽講去係咪覺得冇問題? 只要係有1人掉磚 在現場所有人都有機會參與暴動 你係掉磚人士旁邊開遮 保護緊掉磚人士 就有機會被告參與暴動

千萬不能因為你覺得個答案係合法就配合警方既調查 一個一個問題會成為重要証據指證自己 聽落去可能無問題

一定要等律師在場

驗傷
被捕後要求驗傷 去醫院驗傷後會有報告 你離開醫院後去警局 傷勢比報告嚴重的話 等於你在警局有被虐待
(雖然警察濫權濫捕到咁 相信都未必唔會比你驗)

第一次開POST 可能打到1999 歡迎廣傳
五大訴求 缺一不可

1/10

2/10

3/10

收貨後的xiang gang （被迫害的維吾爾人）
你地就試下收貨，敢寫包單我地會活得比新疆人慘一萬倍

4/10

第六訴求

push

必問：

有幾倍OT收，係咪仲要"好合理要屌埋女示者"咁辛苦？？？

民主訴求，缺一不可；

以眼還眼，鷹犬全鎖；

有錯企定，即決勿拖！

民主斬件，仲當我傻！

屌你老母，未贏收科？

除非你係個班那埋護照旁身嘅扮民霸權，永續利益獨賣囉！！！

5/10

推

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

盡可能記低要求(飲水/去厠所/見律師/睇醫生)時間同次數, 同律師講

帶美國旗 英文文宣 8 號 美領
廣推

Push

唔想手足被捕後仲要比黑警利用 幫黑警搵証據令自己入罪 推